北區醫院證實隔離病房負壓系統近日兩次故障

北區醫院證實隔離病房負壓系統近日兩次故障
11.05.2020 21:50

北區醫院證實，隔離病房的負氣壓系統近日兩次發生故障，但相信造成的感染風險很低。院方表示，上周五早上10時05分，隔離病房負壓抽風系統其中一部抽氣扇發生接地故障，觸發警報。負責系統保養的機電工程署隨即進行緊急維修，並啟動後備抽氣扇替代，19分鐘後修復，故障的抽氣扇當晚完成更換。另一宗故障就發生在昨日下午2時15分，警報系統顯示，其中一間單人房內的負壓抽風系統風閘，未能如常運作，緊急維修後在10分鐘後回復正常。

院方指，兩次故障期間，有兩名新型冠狀病毒確診病人分別入住兩間單人病房，房間的間隔門均關上，兩人均沒有離開房間；病房內的醫護人員均有穿戴N95口罩及保護衣，沒有醫護人員進行高風險醫療程序，亦沒有其他訪客進入隔離病房。院方非常關注事件，已要求機電工程署詳細檢查相關負壓抽風系統，而有關系統去年8月至9月曾進行年度檢查及維修，一直運作正常。

想問下有冇熟悉醫療系統既人講下咁樣會有咩事發生

會變返正常氣壓
啲病菌病毒有機會飛返出醫院其他部分 咁樣囉

仆街 住緊

其實係個病房入面同病房門口附近風險大啲
唔係同一層樓嘅話 有事嘅機會已經好細

病房都係一樓..聽到有人係咁咳

推呀 救命呀 有冇專家呀 如果有事我即走

推到上熱門

醫院幾時無人咳
其實佢都壞完整返 有咩事依家走都太遲

巴打好似有d學問 會唔會好似樓上樓下咁都中招
醫院d通風咁勁咪中硬

幫你推

垃撚圾政府

喉嚨訓醒有d乾

隔離床都係

驚乜 都無新增本地確診啦